# Лабораторная работа №5

## Задание на лабораторную работу:

Выполните кластеризацию данных вашего варианта с использованием K-Means и его "мягкой" версии. Найдите количество кластеров, которое дает наибольшую чистоту, используйте различные показатели расстояния: евклидово расстояние, манхэттенское расстояние, расстояние Чебышева. Постройте графики значений чистоты и DBI в зависимости от "K" (количества кластеров) для каждой из метрик расстояния.

## Графики

Soft-K-Means:

![image1](https://github.com/nvnovitskiy/2021-AI-ML/blob/main/task5/soft-k-means-metrics.png)

K-means:

![image2](https://github.com/nvnovitskiy/2021-AI-ML/blob/main/task5/k-means-metrics.png)
